<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/websites/tools/recipe.xsd" rcpID="A-024">
<fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>00 Allgemeine Regeln</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Schmelzbutter für Gebackenes zu bereiten</fr:recipeName><fr:recipeKeywords/><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListName/><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName ref="butter">Butter</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 Stück</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="ingwer">Ingwer</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName/><fr:instrStepText>Die Butter, worin man Backwerk kochen will, muß gereinigt sein, sonst wird dieselbe, wenn man solches hinein gibt, schäumig und läuft über. Die Butter wird daher erst auf gelindes Feuer gesetzt und gekocht, bis sie hell und klar ist, dann setzt man sie ruhig hin, daß das Käsige sich zu Boden setze, nimmt den Schaum ab und gießt das Klare vom Bodensatz in einen steinernen oder irdenen Topf.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Wirft man ein Stück Ingwer in die Butter, so nimmt das Backwerk nicht so viel Fett an. Die Butter kann zwei Mal gebraucht und dann zu passenden Speisen benutzt werden.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Anmerk. Diese Schmelzbutter gibt dem Backwerk den feinsten Geschmack und ist zum Kochen und Ausstreichen der Formen unvergleichlich gut. Schweineschmalz ist zum Ausbacken auch sehr gut. Man muß aber ja einen kleinen eisernen Topf dazu nehmen, und hat man viel zu backen, ein Töpfchen mit heißem Schmalz zum Nachfüllen stehen haben, weil sich das Fett ziemlich schnell verbackt. Zur Zeit setzt man von dieser Schmelzbutter etwa 1—1 ½ Pfund zu Feuer, gibt, wenn sie kocht, das Bestimmte hinein, legt solches, wenn es unten gelb ist, auf die andere Seite und läßt es beim Herausnehmen auf Löschpapier oder auf einigen Schnitten Weißbrod abtröpfeln.</fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions><fr:recipeSideDish/><fr:recipeOrigin/><fr:recipeSeeAlso/><fr:recipeLicense/></fr:recipe>