<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/websites/tools/recipe.xsd" rcpID="H-26"><fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>07 Pasteten</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Englische Fleisch-Pastete</fr:recipeName><fr:recipeKeywords/><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>½ Pfund</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Mehl</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>12 Loth</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Butter</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Ei</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Fleisch</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Geflügel</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Salz</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Nelkenpfeffer</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Zitronenscheiben</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Fleischklößchen</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Jus</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Bouillon</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName/></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Man nimmt zu einer Schüssel für 8 Personen ½ Pfund Mehl, 12 Loth Butter, ein Ei und stark eine halbe Obertasse kaltes Wasser, macht hiervon im Kalten einen Teig, den man gut verarbeitet und in 2 nicht ganz gleiche Theile schneidet. Den kleinsten Theil rollt man aus, schneidet 3 Finger breite Streifen daraus und belegt damit den Rand einer tiefen Schüssel, den man vorher mit Butter bestrichen hat. Dann nimmt man jedes kalt gebratene Fleisch, Geflügel oder auch verschiedene Reste, schneidet es in kleine passende Stücke, legt nun einige Speckscheiben auf den Boden der Schüssel und das Fleisch darauf, indem man Salz, Nelkenpfeffer, Zitronenscheiben und nach Belieben auch aufgerollte Fleischklößchen dazwischen legt. Nun werden 1—2 Tassen Jus oder kräftige Bouillon darüber gegeben, das andere Stück Teig rund herum etwas größer, als die Schüssel ausgerollt und über das Fleisch gelegt. Den überhängenden Teig biegt man wie eine feine Rolle nach innen und drückt ihn mit 2 Fingern rund herum, um einen Rand zu formen und bestreicht das Ganze mit verdünntem Ei, macht in der Mitte zwei Einschnitte in den Teig, und läßt diese Pastete eine Stunde backen; doch muß die Oberhitze stärker als die Unterhitze sein. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Man gibt sie mit der Schüssel, in der sie gebacken ist, zur Tafel.</fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions></fr:recipe>