<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/websites/tools/recipe.xsd" rcpID="H-5"><fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>07 Pasteten</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Pastete von verschiedenen Fleischarten</fr:recipeName><fr:recipeKeywords/><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Geflügel</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Hasen</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Mürbebraten</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>½ Pfund</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Mehl</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Butter</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Zwiebel</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Salz</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Nelken</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Pfeffer</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Dragon</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Basilikum</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Essig</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Zwiebeln</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Muskatblüthe</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Zitronenscheiben</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Marinade</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>½ Pfund</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Ochsen-</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Kalbfleisch</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Farce</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Herz</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Leber</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Fleisch</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Oberblatt</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Ei</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Wild</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Trüffel-Sauce</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Austern-</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Sardellen-</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Capern-</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Morcheln-Sauce</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Fleisches</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Jus</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Bouillon</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Man nimmt hierzu jedes zahme und wilde Geflügel, auch Hasen und Mürbebraten und einen Teig nach Q. 4 oder 5 von 1 ½ Pfund Mehl . Eine Springform oder tiefe Pfanne wird mit Butter bestrichen und in letztere ein an beiden Seiten mit Butter bestrichenes leinenes Band kreuzweis darauf gelegt, wodurch man die Pastete bequemer aus der Pfanne bringen kann. Nun rollt man die größte Hälfte des Teigs nicht zu dünn aus und belegt damit die Form nach No. 2 oder auch in einem Blatt und schneidet das Ueberstehende ab. Das wilde Geflügel für die Pastete wird vorher mit einem Gemengsel von einer gehackten Zwiebel, Salz, Nelken, Pfeffer, Dragon, Basilikum und Essig eingerieben und auf dünne Speckscheiben mit Butter fest zugedeckt, beinahe gahr gedämpft; bei zahmem Geflügel nehme man statt Pfeffer, Nelken und Zwiebeln Muskatblüthe und Zitronenscheiben ; Hasen, woraus der Rückgrad getrennt, und Mürbebraten werden gleichfalls in Stücke geschnitten, gespickt und über Nacht in eine Marinade No. 2 gelegt und darauf ebenfalls beinahe gahr gedämpft.  Zugleich macht man von 1 ½ Pfund Ochsen- oder Kalbfleisch eine Farce nach A. No. 7. Von zahmem Geflügel hackt man Herz und Leber und gibt es mit zur Farce . Die Hälfte der Farce wird nun auf den ausgebreiteten Teig auseinander gestrichen, Speckscheiben darüber gelegt, dann das kalt gewordene Fleisch mit Zitronenscheiben egal nach der Mitte hin höher darauf geordnet, mit Farce bedeckt und wieder Speckscheibchen darüber hingelegt. Nun macht man mit einem Messer in der Mitte bis auf den Grund eine Oefsnung, legt von dem zurückgelassenen Teig ein ausgerolltes Oberblatt über das Fleisch, schneidet es rund herum glatt, bestreicht es mit Ei, legt einen Rand darauf, bestreicht ihn ebenfalls und macht von dem abgeschnittenen Teig Verzierungen auf die Pastete und in der Mitte derselben einen Fingerhut große Oeffnung. Sie muß, je nachdem die Bestandtheile der Pastete sind, 1 ½—2 Stunden backen, und sollte sie zu früh Farbe bekommen, mit grünen Blättern oder mit Butter bestrichenem Papier belegt werden. Man gibt sie, wenn Wild der Inhalt ist, mit einer Kraft- oder Trüffel-Sauce, von der etwas durch eine in die Pastete herausgeschnittene Oeffnung gefüllt wird. Wenn man die Speckscheiben, so viel als möglich, herausgenommen hat, wird sie wieder zugedeckt. Zu zahmem Geflügel nimmt man eine Austern-, Sardellen-, Capern- oder Morcheln-Sauce, wozu man den Satz des gedämpften Fleisches benutzt. Doch kann diese Pastete auch kalt gegeben werden. Es wird dann, wenn sie aus dem Ofen kommt, 1—2 Tassen Jus oder kräftige Bouillon durch einen Trichter in die Oeffnung geschüttet und solche, wenn die Pastete kalt geworden, mit Papier verstopft. </fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions></fr:recipe>