<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><!DOCTYPE stylesheet SYSTEM "file:///C:/Users/nlutt/Documents/Websites/tools/entities.dtd"><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/websites/tools/recipe.xsd" rcpID="B-028">
<fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>01 Suppen</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Suppe von getrockneten Erbsen</fr:recipeName><fr:recipeKeywords></fr:recipeKeywords><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListName></fr:igdtListName><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="erbsen">Erbsen</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="rindfleisch">Rindfleisch</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="mettwurst">geräucherte Mettwurst</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="schweinefleisch">Schweinschnauze</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Ohren</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Salz</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="lauch">Purree</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="knollensellerie">Sellerieknollen</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="butter">Butter</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="zwiebel">Zwiebeln</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="brot">Weißbrod</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 Bohne groß</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">gereinigte Pottasche</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>einige</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Zwiebeln</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Man muß die Erbsen, je nachdem sie gut sind, 2 auch wohl 3 Stunden vor dem Anrichten zu Feuer bringen und zwei Mal, jedes Mal nach einer halben Stunde Kochens abschütten und mit frischem, weichem Wasser ferner kochen lassen. Man kann nach Belieben ein Stück Rindfleisch, oder eine geräucherte Mettwurst, oder Schweinschnauze und Ohren in der Suppe kochen. Letztere aber, wenn sie sehr salzig sind, muß man vorher in Wasser halb gahr werden lassen, weil das Salz die Erbsen hart macht. Die geräucherte Wurst muß heiß abgewaschen und wenn sie etwa sehr trocken sein sollte, die vorige Nacht eingewässert sein, wodurch sie weicher wird. Das Fleisch muß man mit wenig Salz ausschäumen und die abgeschütteten Erbsen hineingeben. Was es nun an Fleisch sein soll, läßt man mit den Erbsen und reichlich Purree und Sellerieknollen weich werden, während man im Anfang zuweilen einen Guß kaltes Wasser nachschüttet, welches das schnellere Weichwerden befördert. Sie müssen ununterbrochen, aber nicht zu stark kochen. Dann nimmt man das Fleisch und die Knollen heraus, reibt die Erbsen durch einen Durchschlag und läßt sie mit in Butter gelb gebratenen Zwiebeln, Salz, dem Fleisch und den Knollen eben durchkochen. Es wird in Butter geröstetes Weißbrod dabei gegeben. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Die Suppe muß zwar nicht dick, aber sehr gebunden sein. Ist dies nicht der Fall, kann man sich mit in Butter angezogenem Mehl helfen. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Anmerk. Hat man Erbsen, die nicht weich werden, so gibt man eine weiße Bohne groß gereinigte Pottasche zu denselben. Auch befördert ein Stück Glas von einer Flasche, gleich mit den Erbsen zu Feuer gesetzt, einigermaßen das Weichwerden. So auch das Hineinschneiden einiger Zwiebeln gleich nach dem Abschütten. Man hüte sich aber, sowohl Erbsen, als jede andere Art von Hülsenfrüchten in weiß glasirten Töpfen zu kochen, weil sie darin gekocht, völlig hart bleiben. </fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions><fr:recipeSideDish></fr:recipeSideDish><fr:recipeOrigin></fr:recipeOrigin><fr:recipeSeeAlso></fr:recipeSeeAlso><fr:recipeLicense></fr:recipeLicense></fr:recipe>