<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/websites/tools/recipe.xsd" rcpID="O-7"><fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>13 Salate</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Härings-Salat</fr:recipeName><fr:recipeKeywords/><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>12</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Häringe</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Milch</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Salz</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Kartoffeln</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Gurken</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Carotten</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Aepfel</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Kalbsbraten</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>etwas</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Schinken</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>12</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Eier</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Häringen</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 Tasse</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Capern</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Neunaugen</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Oel</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Essig</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Wein</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Pfeffer</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Petersilie</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>4</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Eiern</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Gränze</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Blättchen</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Zwiebeln</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Salats</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Zwiebel</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Häringssalat</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Eidotter</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Sauce</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Von zwölf Stück guter Häringe kann eine Schüssel für 24—30 Personen gemacht werden. Diese werden ausgenommen, gewaschen und einige Stunden in Milch gelegt, damit das Salz ausziehe, von Haut und Gräten gereinigt und in feine Würfelchen geschnitten. So viel dies an Portion ist, nimmt man auch Kartoffeln, die man mit der Schale kochen und kalt werden läßt, Gurken, Carotten ( rothe Beeten), gute saure Aepfel, Kalbsbraten, und wenn man ihn hat, etwas gekochten Schinken und 12 hart gekochte Eier, von denen man 4 Stück zum Verzieren zurücklegt. Dies Alles wird gleich den Häringen in feine Würfel geschnitten, nach Belieben eine Tasse Capern und etwa 8—10 Stück Neunaugen, in ein Glied lange Stücke geschnitten, hinzugefügt, welches den Salat verfeinert, und das Ganze mit reichlich feinem Oel, Essig, Wein, Pfeffer und Salz angerührt. Dann kann man ihn auf folgende Weise verzieren: Grüne eingemachte Gurken oder Petersilie, ganz sein gehackt, ebenfalls das Gelbe von den 4 hart gekochten Eiern, so auch das Weiße derselben und rothe Rüben, jedoch jedes allein. Nun streicht man den Salat in der Schüssel glatt, zeichnet mit einem Messerrücken eine Figur darauf, etwa einen Stern, und legt mit einem Theelöffel in jedes Feld eine andere Farbe, indem man mit der linken Hand ein Messer an die Scheidelinie hält, damit man von allen Seiten in der Gränze bleibe. Rund herum legt man einen Rand von einer beliebigen Farbe, wählt man weiß oder gelb, so sehen Blättchen von krauser Petersilie darauf gelegt, hübsch aus; so kann man auch gewässerte, durchgerissene und aufgerollte Sardellen und Capern zum Auszieren benutzen. Auch kann man die Schüssel mit den genannten Sachen kreisförmig belegen. Es werden Zwiebeln nach No. 1 dabei herumgereicht, oder man vermischt die Hälfte des Salats, ehe man ihn verziert, mit 1—2 fein gehackten Zwiebeln und legt als Erkennungszeichen eine kleine Zwiebel in die Mitte der Schüssel. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Auf diese Weise bereitet wird der Häringssalat bei Abendessen, Herren- und Damen-Thees und Frühstücks genommen. Als Voressen bei Mittagessen schneide man alles Angegebene in solche Striemen, rühre ein Paar hartgekochte, ganz fein geriebene Eidotter an die Sauce und damit den Salat vorsichtig an, damit Alles ganz bleibe. </fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions></fr:recipe>