<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/websites/tools/recipe.xsd" rcpID="Q-62">
    <fr:meta>
        <fr:book>KochbuchHD</fr:book>
        <fr:chapter>15 Backwerk</fr:chapter>
    </fr:meta>
    <fr:recipeName>Französische Torte</fr:recipeName>
    <fr:recipeKeywords/>
    <fr:recipeIntro/>
    <fr:recipeIngredients>
        <fr:igdtList>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity>¼ Pfund</fr:igdtQuantity>
                <fr:igdtName>Mehl</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity>½ Pfund</fr:igdtQuantity>
                <fr:igdtName>Eiweiß</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity/>
                <fr:igdtName>Mandeln</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity>½ Pfund</fr:igdtQuantity>
                <fr:igdtName>Zucker</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity/>
                <fr:igdtName>Orangen-</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity/>
                <fr:igdtName>Zitronenschale</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity>
                <fr:igdtName>Ei</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity/>
                <fr:igdtName>Macronenmasse</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
            <fr:igdtListLine>
                <fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity>
                <fr:igdtName>Sahnenschaum</fr:igdtName>
            </fr:igdtListLine>
        </fr:igdtList>
    </fr:recipeIngredients>
    <fr:recipeInstructions>
        <fr:instruction>
            <fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName>
            <fr:instrStepText>Es wird im Kühlen ein mürber Teig nach Nro. 7 von 1 ¼ Pfund Mehl, den man zum bequemern Ausrollen etwas ruhen läßt, in 2 nicht ganz gleiche Theile ausgerollt, der kleinste rund geschnitten, in die Tortenpfanne gelegt und mit einem schmalen Rande versehen. Dann setzt man ½ Pfund mit Eiweiß gestoßener Mandeln, worunter 2 Loth bittere sind, mit ½ Pfund Zucker in einer Casserole auf ein schwaches Feuer, läßt sie so lange durchziehen, bis sie nicht mehr an der Hand kleben und gibt sie zum Abkühlen in eine Schale. Nachdem rührt man geschnittene Orangen- oder abgeriebene Zitronenschale nebst 4 zu steifem Schaum geschlagene Eiweiß gut durch, streicht diese Masse gleichmäßig auf den Teig, bis an den Rand, macht aus dem Zurückgelassenen noch einen zweiten Rand und schmale Streifen, legt diese wie ein längliches Gitter über den Kuchen und zuletzt den Rand auf den ersten, damit die Enden der übergelegten Streifen nicht zu sehen sind, bestreicht sie mit Ei, nur nicht den Kuchen rund herum, wodurch der Rand nicht aufgehen würde und backt ihn bei 1 Grad Hitze. Ist die Macronenmasse schön gelb, legt man ein Papier darüber, bis der Kuchen gahr ist. </fr:instrStepText>
            <fr:instrStepText>Auf der Schüssel legt man in jedes Kreuz abwechselnd verschiedene eingemachte Früchte, oder in eins Früchte, und in’s andere einen Sahnenschaum, wie in der Schweizer-Torte. </fr:instrStepText>
        </fr:instruction>
    </fr:recipeInstructions>
</fr:recipe>