<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/websites/tools/recipe.xsd" rcpID="Q-70"><fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>15 Backwerk</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Stachelbeer-Torte</fr:recipeName><fr:recipeKeywords/><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 Pfund</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Mehl</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Mürben-</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Torte</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Zwieback</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Säure</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>¾ Pfund</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Zucker</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Compote</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Zucker</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Man macht von 1 Pfund feinem Mehl einen Blätter-, Mürben- oder Sahnenteig nach No. 8, der sich vorzüglich zu dieser Torte eignet, rollt ⅔ des Teiges zu einem Unterblatt nicht zu dünn aus, weil sonst der Saft der Stachelbeeren durchdringt und der Kuchen nicht unverletzt von der Platte genommen werden kann, und bestreut den Boden mit fein gestoßenem Zwieback . Unterdeß hat man 1 ½ Pfund von Stiel und Blume gereinigter, unreifer Stachelbeeren mit kaltem Wasser zu Feuer gesetzt, nicht ganz zum Kochen gebracht( wodurch sie sehr viel von ihrer scharfen Säure verlieren), und auf einem porcellanenen Einleger zum Abkühlen hingestellt. Diese legt man alsdann auf den Kuchen, läßt jedoch rund herum einen 2 Finger breiten Raum, den man, wenn die Stachelbeeren mit ¾ Pfund geriebenem Zucker bestreut worden sind, nach innen überschlägt und den Kuchen bei 1 Grad Hitze 1 Stunde backt. In einem Bäckerofen wird dieser Kuchen jedoch in ½ Stunde gahr. Sind die Stachelbeeren sehr dick, so bedecken sie den Kuchen nicht und man muß sie alsdann durchschneiden und die runde Seite nach oben legen. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Auch kann man die Stachelbeeren zu einem steifen Compote einkochen, das Unterblatt von der Hälfte des Teiges ausrollen und das ganz kalt gewordene Compote darüber streichen. Dann werden von dem übrigen Teige schmale Streifen gerädert, diese gitterartig über die Stachelbeeren gelegt, doch so, daß die Enden durch einen Rand, den man darüber legt, bedeckt werden. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Anmerk. Das Ueberschlagen des Teiges zum Rande ist deßhalb einem aufgelegten Rande vorzuziehen, weil dadurch derselbe mit Obst gefüllt ist und durch die Erhöhung das Ueberfließen des Saftes verhindert wird. Vom Zucker darf nichts abgezogen werden, man rechnet gewöhnlich auf jedes Pfund Stachelbeeren 1 Pfund Zucker ; doch finde ich dies Verhältniß angenehmer. Ein Versuch, diesen Kuchen auch von reifen Stachelbeeren zu backen, ist recht gut gelungen. Er bedarf weniger Zucker . </fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions></fr:recipe>