<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><!DOCTYPE stylesheet SYSTEM "file:///C:/Users/nlutt/Documents/Websites/tools/entities.dtd"><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/Websites/tools/recipe.xsd" rcpID="I-108">
<fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>08 Fleischspeisen aller Art</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Gekochter geräucherter Schinken</fr:recipeName><fr:recipeKeywords></fr:recipeKeywords><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListName></fr:igdtListName><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="geraeucherter_schinken">geräucherter Schinken</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="petersilie">Petersilie</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Man legt ihn eine Nacht in Wasser, wäscht ihn am andern Morgen mit heißem Wasser gehörig ab und setzt ihn mit kaltem Wasser bedeckt, oder in einem Dampfkessel, die Schwarte nach oben, zu Feuer. Er muß schnell zum Kochen gebracht werden, aber langsam, fortwährend 3½ Stunden kochen und in der Brühe ½ Stunde, fest zugedeckt, nachweichen. Auf diese Weise wird er zart, ohne daß er von Außen zerkocht. Man legt ihn beim Anrichten zuerst auf eine Küchenschüssel, nimmt mit einem Messer alles Unansehnliche weg, macht zwei Finger breit vom Ende einen geraden Schnitt durch die Schwarte, so, daß dieselbe an der Beinseite fest bleibt und rund herum einen Rand bildet, rollt das inwendige Stück Schwarte von der Spitze an auf, sticht diese Stelle mit einem hölzernen Pfriem, oder dem feinen Knochen, den man aus dem Beine ziehen kann, fest, rollt nun das Bein in ein zierlich geschnittenes Papier, befestigt es und legt den Schinken auf die dazu bestimmte Schüssel, Petersilienblätter auf den Rand und macht von fein gehackter Petersilie auf die Randschwarte eine Verzierung. </fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions><fr:recipeSideDish></fr:recipeSideDish><fr:recipeOrigin></fr:recipeOrigin><fr:recipeSeeAlso></fr:recipeSeeAlso><fr:recipeLicense></fr:recipeLicense></fr:recipe>