<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><!DOCTYPE stylesheet SYSTEM "file:///C:/Users/nlutt/Documents/Websites/tools/entities.dtd"><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/websites/tools/recipe.xsd" rcpID="I-051">
<fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>08 Fleischspeisen aller Art</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Kalbsbraten im Topf und im Ofen gebraten</fr:recipeName><fr:recipeKeywords></fr:recipeKeywords><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListName></fr:igdtListName><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="kalbfleisch">Kalbsbraten</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="butter">Butter</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>einige</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="speck">Speckscheiben</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Salz</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 TL</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="stärke">Kartoffelmehl</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>etwas</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="sahne">Sahne</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Bei einem schweren Braten schneidet man, wie schon gesagt, die Rippen weg, das Bein im Gelenk ab, doch so, daß von unten das Beinfleisch am Braten hängen bleibt, welches man über den Knochen biegt und dasselbe mit einem hölzernen Pfriem fest sticht, klopft, wäscht und trocknet ihn ab. Dann legt man in eine Bratpfanne, in der viel Butter zum Kochen gebracht worden ist, einige Speckscheiben, den mit Salz eingeriebenen Braten darauf, deckt ihn mit dem Bratendeckel zu, legt Glut darüber hin und brät ihn so unter öfterem Begießen 2 Stunden, während man von Zeit zu Zeit Glut nachgibt. Von unten aber muß die Hitze mäßiger sein, als von oben, und im Fall die obere Seite zu viel Farbe bekommen sollte, legt man ein mit Butter bestrichenes Papier darüber hin. Ist er angerichtet, nimmt man etwas Fett von der Sauce, rührt ein wenig kaltes Wasser dazu, und sollte sie nicht sämig genug sein, einen Theelöffel Kartoffelmehl, wodurch die Sauce klar bleibt. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Will man den Braten im Ofen machen, verfährt man damit eben so, nur muß er dann nicht zugedeckt und häufig begossen werden. Am wohlschmeckendsten wird er, wenn man zum Braten blos Butter nimmt, welche ja auch gut wieder gebraucht werden kann; dann muß man aber bei dem Ofenbraten zuweilen ein Stück rohe Butter nachgeben, damit die Sauce nicht zu braun werde. Will man aber nicht so viel Butter daran wenden, gibt man zuweilen einen kleinen Guß kochendes Wasser hinzu. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Auch etwas süße Sahne gibt der Sauce einen sehr angenehmen Geschmack und eine schöne Farbe. Man gibt diese zu dem Braten, wenn derselbe noch ¼ Stunde Bratens bedarf. </fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions><fr:recipeSideDish></fr:recipeSideDish><fr:recipeOrigin></fr:recipeOrigin><fr:recipeSeeAlso></fr:recipeSeeAlso><fr:recipeLicense></fr:recipeLicense></fr:recipe>