<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><!DOCTYPE stylesheet SYSTEM "file:///C:/Users/nlutt/Documents/Websites/tools/entities.dtd"><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/Websites/tools/recipe.xsd" rcpID="I-140">
<fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>08 Fleischspeisen aller Art</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Kücken zu braten</fr:recipeName><fr:recipeKeywords></fr:recipeKeywords><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListName>Kücken</fr:igdtListName><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="huhn">Kücken</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="speck">Speck</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="butter">Butter</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="petersilie">Petersilie</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity></fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Salz</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>einige</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="wacholder">Wachholderbeeren</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Am besten werden die Kücken (junge Hühner), wenn man sie sauber spickt, nachdem man ihnen, wie in den Vorbereitungsregeln No. 3 a. und b. angegeben, die Beine in den Leib geschoben, in dieselben ein reichliches Stück Butter, nach Belieben auch gewaschene Petersilie füllt und sie am Spieß brät. Doch kann sie ungespickt mit reichlich Butter (auch inwendig), wenig Salz, in einem irdenen Gefäße fest zugedeckt, unter fleißigem Begießen, gahr und gelb, nicht zu stark und lange, etwa nur ¾ — 1 Stunde braten läßt. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Nach Belieben kann man auch einige frisch gestoßene Wachholderbeeren, mit den Kücken zugleich in die Butter legen. </fr:instrStepText></fr:instruction><fr:instruction><fr:instrStepName>Von der Vorrichtung des Geflügels zum Kochen und Braten</fr:instrStepName><fr:instrStepText>In folgenden Monaten ist das Geflügel am besten: Puter vom Juli bis zum September; Gänse von der Mitte des Oktobers bis Mitte Januar; Kapaunen in den Wintermonaten; Hühner in der Zeit, wo sie nicht legen; übrigens gebraucht man sie durchs ganze Jahr; Kücken (junge Hahnen), wenn man sie haben kann.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Nach der Art des Geflügels muß dasselbe ein oder mehrere Tage vor dem Gebrauch geschlachtet werden; man richte sich dabei nach folgender Angabe. Junge Hühner, Kücken und Tauben muß man wenigstens am Abend vorher, alte Hühner, Kapaunen und Enten einen Tag und Nacht, Puter 2, und Gänse 3—4 Tage hinlegen.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Sollte man jedoch einmal genöthigt sein, das Geflügel bald nach dem Abschlachten gebrauchen zu müssen, so gebe man demselben zehn Minuten vor dem Schlachten einen Eßlöffel voll scharfen Essig ein, wodurch das Fleisch ungleich milder wird.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Den Hühnern, Kücken, Kapaunen und Putern wird die Gurgel abgeschnitten, Enten der Kopf abgehauen, Tauben der selbe abgerissen und den Gänsen wird mit einem spitzen Messer in die Hirnschale gestochen, das Blut in etwas Essig aufgefangen und das Loch mit einem glühenden Eisen wieder zugebrannt, damit die Federn nicht blutig werden. Alles Federvieh, welches man zum Braten und braunen Ragout bestimmt hat, muß sogleich nach dem Abschlachten, wenn es noch warm ist, trocken gepflückt werden, nur muß dies behutsam geschehen, damit die Haut nicht reiße. Den Gänsen werden die Fittiche im ersten Gelenk abgedreht, die gröbsten Federn am Schwanz zurückgelegt, dann gerupft; doch auf der Brustseite nur die obersten Federn, damit die darunter sitzenden Daunen besonders gepflückt und aufbewahrt werden können. Darauf wird das Federvieh gesengt; doch sehe man zu, daß es nicht von der Flamme geschwärzt werde. Darauf bestreicht man es mit einer Speckschwarte und reibt mit einem Tuche alles Unreine ab. Gänse und Enten werden nach dem Sengen mit warmem Kleienwasser abgerieben und die noch daran sitzenden Pilen oder Stoppeln mit einem spitzen Messer herausgezogen.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Das zur Suppe oder zum Fricassee bestimmte Federvieh wird gleich nach dem Abschlachten, damit es recht weiß werde, ¼ Stunde in kaltes Wasser geworfen. Hierauf faßt man es bei den Füßen, schüttelt es ab und hält es einige Augenblicke in heißes Wasser, und sollten sich die Federn nicht gut ausziehen lassen, so wiederholt man letzteres noch ein Mal; jedoch muß man bei jungem Geflügel das Wasser nicht zu heiß nehmen, pflückt es dann behutsam und weidet es auf folgende Weise aus:</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Putern, Kapaunen und Kücken schlägt man vorher den Brustknochen ein, indem man sie mit dem Rücken auf ein Tuch legt, ein zusammen gefaltetes Tuch über die Brust deckt und mit einem Klopfholz den Brustknochen vorsichtig einschlägt, daß die Haut nicht verletzt werde, und verfährt dann damit, wie bei allem andern Geflügel.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Man schneidet die Füße im ersten Gelenk ab, sticht Augen und Ohren mit einem spitzen Messer aus, zieht die Haut vom Kamm, die hornartige Haut vom Schnabel, reißt die Zunge aus, macht zwischen Hals und Flügel einen kleinen Schnitt, greift mit dem Vorderfinger hinein und zieht den Kropf mit der Gurgel heraus; dann macht man unten am Bauch einen kleinen Querschnitt, — bei Gänsen und Enten indeß einen Schnitt der Länge nach, — greift mit zwei Fingern hinein, und nimmt das Eingeweide behutsam heraus, damit die Oeffnung nicht weiter reiße und die Galle nicht verletzt werde. Zugleich muß man das geronnene Herzblut wegnehmen, die Fettdrüse abschneiden, so wie auch die Stelle, wo der Darm endet. Die Galle wird nun vorsichtig von der Leber getrennt, der Magen, wo die weiße Haut sich zeigt, aufgeschnitten und die Haut abgezogen. Darauf wird das Geflügel von innen und außen gut gewaschen, aber nicht ausgewässert, abgetrocknet, in eine tiefe Schüssel gelegt und ein Tuch darüber gedeckt, weil es sonst durch den Einfluß der Luft seine Weiße verliert. Will man es nun zurichten, so wird es noch ein Mal leicht abgewaschen und nach der Art des Geflügels aufgebogen. Leber, Herz und Magen, wenn man solche nicht zum Füllen benutzen will, werden in den Leib gelegt, weil sie sonst beim Braten austrocknen.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Dem Aufbiegen aber geht das Füllen voran, welches jedoch nur bei zahmem Geflügel angewandt wird und bei Allem, außer bei Gänsen und Enten, auf folgende Weise geschieht: man greift mit dem Vorderfinger beim Halseinschnitt hinein, sucht die Haut über der Brust von derselben zu lösen und die Oeffnung zu erweitern, steckt ein Stückchen Brodrinde in die offene Gurgelstelle, füllt die bestimmte Farce hinein und näht die Haut wieder zusammen.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>a. Der Puter wird auf folgende Weise aufgebogen: die beiden Flügel dreht man nach dem Kopfe herum, daß sie flach auf dem Rücken liegen, die Beine werden in den Querschnitt hinein und durch die zweite Oeffnung hinausgeschoben; dann legt man ihn auf den Rücken, dreht den Kopf herum und sticht denselben mit einem hölzernen Spilchen fest, daß er eine gute Haltung bekomme, nur nehme man sich dabei in Acht, die Brust durch die Spile nicht zu verletzen. Darauf drückt man die Beine nach dem Kopf hin nieder, damit die Brust dadurch hervortrete, und steckt dann eine Spile durch die Keulen, daß dieselben sich fest anschließen. Zuletzt wird der Puter gespickt oder es werden Speckscheiben auf die Brust gebunden.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>b. Kapaunen, Hühner, Kücken und Tauben werden eben so behandelt, nur biegt man bei den drei Ersten den Kopf am Rücken her, und legt ihn unter den Flügel nach der Brust hin. Die beiden Ersteren werden nicht gespickt, die beiden Letzteren nach Belieben gefüllt und gespickt.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>Man kann mit Kapaunen, Kücken und Tauben auch auf folgende Weise verfahren, wodurch sie ein recht schönes Ansehen erhalten. Die Beine werden in den Leib hinein geschoben, indem man die Haut von allen Seiten durch Hin- und Herschieben loszumachen sucht. Es muß dann aber hinten die Oeffnung zum Ausnehmen durch einen kleinen Schnitt der Länge nach gemacht und derselbe nachher wieder zugenäht werden.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>c. Gänse spickt man nicht. Man schneidet, wenn sie nach Angabe gereinigt worden sind, Kopf und Hals, wie auch die Beine im ersten Gelenk weg, haut den Flügel zwei Finger breit vom Körper ab und gebraucht solches, sammt Leber, Lunge, Herz und Magen zum Gänseschwarz (Ragout), dann wird die Gans bis zum Gebrauch auf den Boden gehangen, und wenn sie gebraucht werden soll, nach Angabe gefüllt.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>d. Enten werden wie Gänse behandelt, die Halshaut wird zurückgeschoben, der Hals abgeschnitten und die Haut in die Oeffnung gedrückt. Auch wohl nach Angabe gefüllt.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>e. Fasanen, Rebhühner und Birkhühner. In einigen Gegenden läßt man beim Pflücken derselben einige Federn auf dem Kopfe sitzen, die man beim Zubereiten mit einem Papier zubindet, damit man gleich das Wild erkennt. Dies bei letztern beiden nach Belieben. Die Füße werden nicht, wie bei anderem Geflügel abgeschnitten, sondern nur die Sporen abgehauen, und die obere Haut derselben abgezogen, indem man sie in heißes Wasser hält. Die Spitze von den Flügeln wird abgeschnitten. Leber und Magen wird nicht benutzt, die Flügel werden gleich wie bei anderem Geflügel nach dem Kopfe hin umgebogen, die Beine im zweiten Gelenk von unten gedreht, damit die Füße nach dem Kopfe hin gerichtet sind und dann ein hölzernes Spilchen durch die Schenkel gestochen.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>f. Schnepfen und Becassinen werden eben so behandelt, nur nimmt man sie nicht aus und sticht beim Aufbiegen den Schnabel in die Brust.</fr:instrStepText><fr:instrStepText>g. Krammetsvögeln, Lerchen und Finken steckt man die Beine kreuzweise durch die Augenhöhlung und nimmt Erstere nicht aus.</fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions><fr:recipeSideDish></fr:recipeSideDish><fr:recipeOrigin></fr:recipeOrigin><fr:recipeSeeAlso></fr:recipeSeeAlso><fr:recipeLicense></fr:recipeLicense></fr:recipe>