<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/websites/tools/recipe.xsd" rcpID="C-44"><fr:meta><fr:book>KochbuchHD</fr:book><fr:chapter>02 Fische</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Stockfisch zu kochen</fr:recipeName><fr:recipeKeywords/><fr:recipeIntro/><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 EL</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Pottasche</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Fisch</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Stockfisch</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Salz</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Kartoffeln</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Sauce</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Butter</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Senf</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>etwas</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Mehl</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 EL</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Milch</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>etwas</fr:igdtQuantity><fr:igdtName>Stockfischbrühe</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity/><fr:igdtName>Stockfisch</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName>Zubereitung</fr:instrStepName><fr:instrStepText>Man macht denselben naß, klopft ihn dann mit einem hölzernen Hammer, anfangs nicht zu stark, dann aber immer derber, daß er locker, aber nicht zerfetzt wird. Darauf legt man ihn in weiches Wasser, mit welchem er eben bedeckt sein muß, und streut stark einen Eßlöffel voll Pottasche darauf. So bleibt er 24 Stunden ruhig liegen und man gibt ihm nun 2 Tage lang Morgens und Abends frisches Wasser. Dann schuppt man ihn, nimmt die Flossen weg, schneidet den Fisch nach der Größe des Topfes in 3—4 Stücke, legt diese auf einander, schlägt ein Tuch um dieselben und bringt sie in einem Topfe mit weichem Wasser, in welchem ein Teller liegt, zu Feuer. Durch das Einlegen in das Tuch bleiben die Stücke besser zusammen und machen eine ansehnlichere Schüssel. So läßt man den Stockfisch 3 Stunden langsam ziehen, nicht kochen und gibt beim Anrichten über jedes Stück so viel feines Salz als nöthig ist, deckt die Schüssel zu und setzt sie so lange auf den Fischtopf, bis die Kartoffeln angerichtet sind. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Zur Sauce nimmt man geschmolzene Butter und Senf, oder man rührt etwas Mehl mit einem Eßlöffel voll Milch an, gibt dazu etwas Stockfischbrühe, einen guten Theil Butter, ein Paar Löffel Senf und läßt dies unter beständigem Rühren eben aufkochen. </fr:instrStepText><fr:instrStepText>Anmerk. Will man den Stockfisch nicht im Tuche kochen, so kann man ihn aufrollen und einen Bindfaden darum wickeln; jedoch habe ich ihn nach obiger Angabe bei weitem besser gefunden. Der Langfisch ist dem Rundfisch vorzuziehen, und solcher der beste, der, wenn man ihn vor das Tageslicht hält, einen röthlichen Schein bekommt. </fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions></fr:recipe>